Bildungs-SWAp ESP-FASE IX

Das mosambikanische Bildungsministerium (MINEDH) hat mit seinem strategischen Bildungsplan Plano Estratégico de Educação, PEE 2012-2016/19 (englisch: Education Strategic Plan, ESP) Ziele und Maßnahmen für den mosambikanischen Bildungssektor für die Jahre 2012-2019 festgelegt. Der PEE konkretisiert die Prioritäten der mosambikanischen Regierung für die Entwicklung des Bildungssektors wie sie im Fünfjahresplan der Regierung 2015-2019 dargelegt sind. Er steht im Einklang mit den Sustainable Development Goals (SDG), der Gewährleistung einer inklusiven und hochwertigen Bildung für alle (SDG 4) sowie der Erreichung von Geschlechtergerechtigkeit und Selbstbestimmung für alle Frauen und Mädchen (SDG 5).
Der Sektorkorb Bildung Fundo de Apoio ao Sector de Educação (FASE) ist ein etablierter sektorweiter Ansatz und stellt seit vielen Jahren die bedeutendste Unterstützung seitens der internationalen Geber für die Umsetzung der Bildungssektorstrategie dar. Durch die deutschen Einzahlungen in den Korb soll eine stabile und zuverlässig vorhersehbare Finanzierung der Umsetzung des PEE gewährleistet werden. Damit trägt das Vorhaben unmittelbar zur Erfüllung der Ziele des PEE und damit zur Erweiterung der Kapazität und Verbesserung der Qualität des Grundbildungsangebots in Mosambik bei. Die Hauptzielgruppe sind Kinder und Jugendliche im Schulalter, doch kommen die Maßnahmen des PEE auch Lehrern, Erwachsenen sowie Mitarbeitern des MINEDH zugute.
In den Korb zahlen derzeit neun bi- und multilaterale Geber ein. Deutschland beteiligt sich seit 2003 an der Korbfinanzierung und ist mittlerweile nach der Weltbank der größte Einzahler. Der deutsche Beitrag zur Korbfinanzierung diente der Finanzierung von Aktivitäten im Jahr 2017 (EUR 8 Mio.) sowie Aktivitäten im Jahr 2018 (EUR 2 Mio.).

Land / Region / Institution Mosambik Nummer 37046 Schwerpunkt Bildung Sektor 11220 - Grundschulbildung Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber Eigenbeitrag d. Landes/Own contribution of country Deutscher Finanzierungsbeitrag 10 Mio. EUR Status abgeschlossen Auftraggeber BMZ Projektpartner MINISTÉRIO DA EDUCACAO E DESENVOLVIMENTO HUMANO Zuständige Abteilung Südliches Afrika
